中國人再次揚威海外！在德國「盜版產品大獎」中我國廠商包攬所有獎項

2019 翻版產品大獎出爐 中國包攬所有獎項揚威國際
發佈時間
19 小時前
德國 Plagiarius 每年都會公佈一個名爲「金鼻子剽竊獎（Plagiarius Awarding）」的獎項，「表揚」年內最突出的翻版產品，他們最近就公佈了 2019 年的得獎名單，全部由中國企業包辦，揚威國際。
今年的大獎總共有 10 個得獎產品，其中冠軍是由中國寧波工業自動化公司推出的角座閥，其整個產品線都是抄襲自德國 Bürkert Werke 公司的「Type 2000」，除了產品設計，就連國際商標都完整照抄過去，以假亂真程度令人咋舌。
亞軍是恒亨玩具廠推出的玩具鏟泥車，抄襲德國 BRUDER Spielwaren 的產品「Liebherr Articulated Road Loader」，不論設計、生產技術和各部分比例都是完整抄襲並縮小一個尺碼，但使用的原料和做功都較差。德國廠商已經與中國玩具公司庭外和解並獲得賠償。
季軍由浙江柯藍工貿有限公司的鑄鐵鍋奪得，其抄襲對象是德國 ZWILLING J.A. Henckels AG 的 Staub Cocotte 鑄鐵鍋，除了產品上的商標之外完全 1:1 照抄，不過山寨版本並不是鑄鐵材質，而是較廉價的鋁質，其成本只是本身的十分之一。
除了冠亞季軍之外，另外也有 6 個「優異獎」及 1 個「特別獎」。
來源：Plagiarius
所有盜版及正版品對比照片請看：

所有照片左邊為正版，右邊為盜版。

厲害了我的蟈

鬼國又贏

咁德國佬肯反共未？

識一個德國佬，用緊華為

共匪！！